<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Mariana/Desktop/4%C2%BA%20ano-1%C2%BA%20semestre/Publica%C3%A7%C3%A3o%20Eletr%C3%B3nica/aula%203-27-09-19/PR.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyname> EPUB2019-A83222-T4</keyname>
        <title> Arquivo Sonoro de Ernesto Veiga de Oliveira -XSL e HTML</title>
        <subtitle> Relatório integrado na Unidade Curricular de Publicação Elétronica-TP4 </subtitle>
        <bdate>08/10/2019</bdate>
        <edate>09/10/2019</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </metadata>
    <workteam>
        <member>
            <name>Mariana Pereira Duarte Ferreira Gomes</name>
            <mid>A83222</mid>
            <email>a83222@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path=""/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>O presente trabalho de casa consistiu em associar a um documento XML (<i>Extensible Markup Language</i>) um documento XSL (<i>Extensible Stylesheet Language</i>), 
            criando, consequentemente, um ficheiro HTML (<i>HyperText Markup Language</i>) para o mesmo.</p>
        <p> Inicialmente, analisou-se o ficheiro XML fornecido pelo docente, que contém um arquivo de sonoro de músicas portuguesas. De seguida, 
            foi criado um XSLT (<i>Extensible Stylesheet Language for Transformation</i>) ao qual se associou o XML em questão, no qual foram definidos os parâmetros de formatação pretendidos para a página HTML 
            e onde foram também organizados os dados de cada música.</p>
        <p> Por fim, foi então criada a página web pretendida, com a estrutura e organização desejadas. Todos os ficheiros mencionados anteriormente encontram-se na secção <i>"Deliverables" </i>.</p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable url="arq-son-EVO.xml"> Arquivo Sonoro de Ernesto Veiga de Oliveira (XML)</deliverable>
        <deliverable url="arq-son.xsl"> Arquivo Sonoro de Ernesto Veiga de Oliveira (XSL)</deliverable>
        <deliverable url="arq-son-EVO.html"> Arquivo Sonoro de Ernesto Veiga de Oliveira (HTML)</deliverable>
        <deliverable url="pr.xml"> Project Record (XML)</deliverable>
        <deliverable url="pr.xsl"> Project Record (XSL)</deliverable>
       
        
    </deliverables>
</pr>